無晒d欄桿有d危險

有好多小學附近d欄杆無晒，放學時間真係有d危險，手足有無乜野可以做？